【Pixel 3 XL】香港水貨舖搶先賣 Google發警告信唔准賣

【Pixel 3 XL】香港水貨舖搶先賣 Google發警告信唔准賣
13小時前22.1K
即時果籽

最近公佈的Pixel 3和Pixel 3 XL又再一次不見香港在發售地區，Google親兒子Pixel系列手機向來和香港無綠，遙看台灣不單手機有首發，還公佈了專為台灣人發音而設計的繁體中文版Google Assistant，讓香港Google fans羨慕不已。雖然行貨冇份，但香港水貨卻做到世界第一，新一代Pixel還未有確實推出日期，但早前已有手機水貨店聲稱正在發售Pixel 3 XL。

記者亦親身評測過這台手機，從包裝、手機外型到原生Android 9介面操作，各方面來看都是Pixel 3 XL實機，登入Google帳戶也收到email指是來自Pixel 3 XL。而基本規格也和公佈的相同，但部份相機操作例如Top Shot就似乎仍未能使用。這台Pixel 3 XL在短暫出現過市面數天後，就收到Google發出的律師信，要收回這台手機和調查來源，相關手機店亦封口不談，手機來源仍然是一個謎，但至少能評測一下這部還未推出的話題新機。

Pixel 3系列規格上皆使用高通S845處理器、4GB RAM、搭載Android 9 Pie作業系統，各有64GB、128GB兩種版本，顏色皆有白、黑、粉紅3色可選。Pixel 3和Pixel 3 XL兩機外觀上主要差在尺寸大小，Pixel 3為5.5吋，Pixel 3 XL為6.3吋。而當中Pixel 3 XL外型受到網民熱議，前置鏡頭一大塊的M額瀏海，再加下方厚厚的喇叭位，上有「瀏海」下有「下巴」，和當今窄邊框的潮流反其道而行，不少網民都對其外型給予負評。

不過特出外型之外，也有特別賣點。Pixel 3系列用主相機只用一個1220萬像素、f1.8的鏡頭，反而是前鏡用上800萬像素雙鏡頭。主打AI拍照效能，主相機單鏡已可影人像模式散景相，亦有Top Shot功能可1秒內連拍多張相片，再自動挑選出最適合的一刻。前置鏡頭一個是28mm、f1.8，另一個是19mm、f2.2，放到最wide最廣角視野能拓展107度等等。

實際以iPhone XS Max拍照比較。Pixel 3 XL單鏡頭主相機影出來的人像散景，的確不會比雙鏡的iPhone XS Max輸蝕，甚至乎在髮絲等微細位更具細節，可見Google強調的AI運算不是騙人。不過在非人像拍攝的情況下，Pixel 3 XL的表現就不算太過突出，色彩稍嫌偏暖。自動連拍功能可以試到，能在編輯時手動挑選心水相片，至於會自動推介最佳相片的Top Shot功能則似乎仍未對應。前置鏡頭的109度廣角效果出色，800萬像素畫質也算紮實，對於自拍團體相有很大幫助。

總括而言，Pixel 3 XL的相機功能表現有旗艦級水準，由於測試時間較短而且部份功能尚未開放，加強夜拍的「HDR+」和放大相片也能保持清晰畫質的「高解析變焦」仍有待測試，但相信都是值得期待的功能。再加上能保證運行最新的Android版本，Pixel 3 XL論功能仍有一定吸引力。Android系統各家鄉村各處例，例如Google Lens功能，說明是Android 6.0以上都玩到，但目前仍有不少品牌的Android機未能對應，Pixel系列作為親身仔就有優勢玩盡所有新功能。

不過令人猶疑的地方也不少，除了外型太獨特，S845處理器配4GB RAM在近來6GB RAM起跳的規格大戰中，顯得略為遜色。過往Pixel售價不算太進取，但參考Pixel 3 XL台灣價格，64GB版賣31,100台幣，約7,900港元，相信只有對於AI應用和Google十分有愛的用家才會考慮。

記者：司徒港燊
攝影：梁志永

包裝和配件齊全，不像工程機。(蘋果日報)

Pixel 3 XL主相機雖然只有單鏡頭，但一樣能用AI影出散景。(蘋果日報)

Pixel 3 XL的劉海和下巴造型備受爭議，機面面積和iPhone XS Max相約，但前者6.3吋屏幕，後者則用上更大的6.5吋屏幕。(蘋果日報)

只對應單sim卡。(蘋果日報)

Pixel 3 XL的人像模式試相。(蘋果日報)

iPhone XS Max的人像模式試相。(蘋果日報)

Pixel 3 XL自動模式拍下的相片。(蘋果日報)

iPhone XS Max自動模式拍下的相片。(蘋果日報)

可以像HTC U12+般按壓機邊操作，預設是叫出Google Assistant。(蘋果日報)

Android 9加入了大量手勢操作。(蘋果日報)

相照時會自動連拍，可在編輯時選擇最佳時機。(蘋果日報)

唔單止無行貨用，google連水貨都要出律師信禁售

嚴重傷害an俠玻璃心

連機都買唔到

An俠：Google好自由架

隻pixel打手忠心耿耿 見到主人咁對佢 唔知佢點諗

"定價不算進取"

Google對香港幾好
主動禁止垃圾流入

845古董當新野賣,新 features 全部都係software side但係限死新機先用得，瀏海加下爬有幾搞笑都唔洗多講，Google 岀呢部騎尼怪係咪想俾其他廠有生路行下

打擊水貨 做得好
一定查到邊個流出

已經ban咗buyandship

香港自由經濟係冇撚用
人地唔同你自由買賣你都係含撚

老鼠貨